未拆的礼物

悠长的假期里，每天可以睡到自然醒，自由支配大把的光阴，不去计算时日，只不断蹉跎掉每个昼夜。去年此时亟待出发去遥远的东部海岛排遣小半年郁结的忧苦，抵达后也在佛前虔心叩问何时能终了这踽踽而行的幽暗孤途，彼时悄然靠近的温暖到现在已近一个寒暑。闲坐时忆起一同经历的时光，如暖阳下一潭潋滟的碧波，明亮细密地在心中蔓延。独自走了很久，从四千多米的雪山之巅到山花烂漫的北域海岸 ，从人潮汹涌的每个异乡站口到去年夏天被一段文字感动落泪的候车室，那个在心中反复默念而又无迹可寻的人终于抵达。不知该如何向你诉说这漫长的等待和辗转，抖落仆仆风尘我看到一个崭新的自己，捧着上天厚予的礼物，猜想这其中的动魄惊心或平淡无奇，都是珍贵的所在。这即将到来的远行，即使没有你同行，也将体味这一路无时不刻的想念以及在沥干了栖在异乡的万千思绪后急切回归的暖意。